# Web掲示板
こちら、Rubyを使用して作成した掲示板サイトでございます。  
[＊実際のアプリはこちら＊](https://warm-bastion-79875.herokuapp.com/)

---

### ●使用技術
* Mac OS
* 使用言語：HTML, CSS, JavaScript, jQuery, Ruby, SQL
* フレームワーク
    * Ruby：Ruby on Rails
    * Test：RSpec
    * CSS：Bootstrap
* リンター：Rubocop
* インフラ：Heroku
* バージョン管理：Git (Github Flowを用いた、擬似的なチーム開発を実施)
* その他のツール：Bitbucket, Bullet

---

### ●アプリの機能

#### 機能概要
* ユーザー登録・編集・削除機能
* ログイン・ログアウト機能
* スレッド投稿・削除機能
* レス投稿・削除機能
* スレッドの横断検索機能（スレッド内容と、レス内容を検索）
* 自動リンク作成機能（スレッド・レス）
* カテゴリー機能は、モデル作成とアソシエーションまで実装
* その他、一覧・詳細表示機能、Rspecを用いたテスト

#### ER図

![ER図](https://bitbucket.org/airi_yamamoto/bulletin_board/raw/b2a91ede4f1985954ead24c272835922c27a07e6/yamach_erd.png)


#### 【ページの詳細説明】
##### 完成した機能
* トップページ
    * 新着スレッド表示機能（コメント件数の表示が、スレッド詳細ページへのリンクになっています）
    * スレッド削除機能(自分の投稿のみ)
* ヘッダー
    * スレッド検索機能
    * スレッド投稿機能(ログインユーザーのみ)
* スレッド詳細ページ
    * スレッド詳細表示機能
    * スレッド削除機能(自分の投稿のみ)
    * 関連するレスの表示機能
    * レス投稿機能(ログインユーザーのみ)
    * レス削除機能(自分の投稿のみ)
* その他機能
    * ユーザー編集・削除機能(ログインユーザーのみ)
    * 投稿の内容に含まれるURLの自動リンク作成機能

##### view表示ができていない機能
* カテゴリー機能
    * モデルは実装済(カテゴリー用：Categoryモデル、スレッドとカテゴリーの中間テーブル：PostsCategory)

##### その他
* テスト
    * Rspecを用いた単体テスト・統合テスト

---

### ●意識した点
* eager loadを使い、N+1問題を回避いたしました。
* モデルの外では、scopeやクラスメソッドのみを使うように心がけました。
* DRYなコードを意識いたしました。
